\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}
\include{info}
\include{mytitle}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
выполнить прогноз списка ТОР-500 по теме <<Производительность:
система №1, система №500, суммарная производительность по
списку>> для следующей его версии, которая будет опубликована в
ноябре.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Выбранный параметр и его краткая характеристика}

Параметр: Rmax – наивысший результат, полученный при использовании системы тестов
Linpack (реализация HPL). Это число используется для сравнения быстродействия
компьютеров. Измеряется в PFLOPS.

Характеристики: дробное число в диапазоне 0 до $\infty$.

\section{Обоснование прогноза}

При обращении к официальному источнику списка ТОП-500 проанализирована
информация по трем параметрам: производительность первой, последней системы и
суммарная производительность систем, представленных в списке.

Для анализа был выбран промежуток времени с июня 2017 года по июнь 2022.
Вся собранная информация отображена в таблице~\ref{tab:data}.

\begin{table}[H]
  \caption{Производительность систем из списка TOP500}
  \begin{tblr}{|*{4}{X[r,m]|}}
  \hline
  \SetCell[]{c}{Дата} & 
  \SetCell[]{c}{№1 (PFlop/s)} &
  \SetCell[]{c}{№500 (PFlop/s)} &
  \SetCell[]{c}{Суммарная (PFlop/s)} \\
  \hline
  06.2017 & 93.015   & 0.433 & 753.3 \\ \hline
  11.2017 & 93.015   & 0.549 & 849.6 \\ \hline
  06.2018 & 122.300  & 0.716 & 1200.0  \\ \hline
  11.2018 & 143.500  & 0.875 & 1400.0  \\ \hline
  06.2019 & 148.600  & 1.000 & 1600.0  \\ \hline
  11.2019 & 148.600  & 1.100 & 1600.0  \\ \hline
  06.2020 & 415.530  & 1.200 & 2200.0  \\ \hline
  11.2020 & 442.010  & 1.300 & 2400.0  \\ \hline
  06.2021 & 442.010  & 1.500 & 2800.0  \\ \hline
  11.2021 & 442.010  & 1.600 & 3000.0  \\ \hline
  06.2022 & 1102.000 & 1.600 & 4400.0  \\ \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:data}
\end{table}

\section{Прогноз}

По полученной таблице~\ref{tab:data} построим графики, а также добавим
полиномиальную линию тренда со степенью 2. Полученные графики приведены
на рисунках~\ref{ris:prediction1}--\ref{ris:prediction3}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/prediction1}}
  \caption{Прогноз производительности системы, занимаемой первое место}
\label{ris:prediction1}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/prediction2}}
  \caption{Прогноз производительности системы, занимаемой последнее место}
\label{ris:prediction2}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/prediction3}}
  \caption{Прогноз суммарной производительности систем}
\label{ris:prediction3}
\end{figure}

\backmatter

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Исходя из данных графиков, можно сделать вывод, что:

\begin{itemize}
\item первое место останется за текущим лидером;
\item «планка» для вхождения в Top500 незначительно возрастет (станет 1.72~PFlop/s);
\item суммарная производительность превысит 4.5~EFlop/s (станет 4.6~EFlop/s).
\end{itemize}

\end{document}
